\begin{task}{4.6}
  Какая перестановка из первых $n$ натуральных чисел имеет наибольшее число инверсий? Чему оно равно?
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть задана некоторая перестановка $\alpha_1, \alpha_2, \ldots, \alpha_{n-1}, \alpha_n$. Обозначим $k_i$ количество
  инверсий который образует $\alpha_i$ с последующими за ним элементами. Заметим, что $k_i$ не превышает $n-i$ (число
  последующих за ним элементов). Тогда
  общее число инверсий не превышает $\sum_{i=1}^{n} (n-i) = \frac{n(n-1)}{2}$. Возьмём перестановку
  $n, n-1, \ldots, 2, 1$;  $\delta(n, n-1, \ldots, 2, 1) = \frac{n(n-1)}{2}$. Данная перестановка имеет наибольшее число
  инверсий.
\end{solution}
